Sharp 想要組成「日本聯盟」，對抗獨大的 OLED 韓國對手

2017/12/08

重新回歸東京證券交易所第一部（也就是我們說的主板）的 Sharp，在昨天的記者會上，CEO 戴正吳表示希望能跟國內對手 Japan Display 合作組成「日本聯盟」，對抗目前顯示面板市場被韓國品牌獨大的現況。
年初時有指 Sharp 計劃推出 OLED 電視產品，但在報導之後的一個月，LG 就表示在未來三年投資 70 億美元至其 OLED 業務的發展上。這難免叫歷經風浪的 Sharp 感到壓力。戴正吳在記者會上提到，他們正向日本政府商討組成全日本聯盟，並有可能投資到 Japan Display 的子公司 JOLED 上。JOLED 最近有釋出量產「印刷式」OLED 面板產品的消息，成本會比韓國主流使用的蒸鍍方式更便宜。

鑑於現在 OLED 面板不管是商用，甚至連消費級產品也有強勁的需求，不過現時市場上卻只有一至兩家主要生產商，要是這個「日本聯盟」能夠順利組成的話，必然會為 OLED 市場帶來競爭，促進發展。

太遲

日本仔太守舊錯失時機

oled電視啱啱先發展未遲

想重溫昔日榮耀？
都好既唔駛成日要我口屌泡菜但APPLE入面成堆泡野
不過唔睇好

速度比韓仔慢幾拍，追好困難，而且要好多錢

Sharp同JDI就算尻數啦 佢個IGZO伏到爆，JDI啲芒又成日都黃芒

人地起步早咁多

Sony

日本仔個oled技術生產成本比韓仔平20-30%仲要良率高，最重要韓仔仲未做到研發緊

台灣人接咗手之後嘅sharp係有睇頭得多
唔會縮喺日本圍爐取暖